<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://wildcatuuu.github.io</id>
    <title>Wildcatuuu</title>
    <updated>2020-04-25T11:32:27.693Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://wildcatuuu.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://wildcatuuu.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>No scripts, no cue cards. It isn&apos;t always Shakespeare, but it&apos;s genuine. It&apos;s a life</subtitle>
    <logo>https://wildcatuuu.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://wildcatuuu.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Wildcatuuu</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[专家解读《食品安全法实施条例》新内容、新亮点、制度价值]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/zhuan-jia-jie-du-lesslessshi-pin-an-quan-fa-shi-shi-tiao-li-greatergreater-xin-nei-rong-xin-liang-dian-zhi-du-jie-zhi/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/zhuan-jia-jie-du-lesslessshi-pin-an-quan-fa-shi-shi-tiao-li-greatergreater-xin-nei-rong-xin-liang-dian-zhi-du-jie-zhi/">
        </link>
        <updated>2020-04-25T10:46:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一部好的法律，最重要的价值在于它所确立的制度具有合理性和科学性，更在于这种制度的可执行性和效益性，也就是亚里士多德提出的“良法善治”。《食品安全法实施条例》（以下简称《条例》）为解决我国食品安全问题奠定了良法善治的基石。从制度内涵、可执行性及效果预期的角度，全面把握《条例》的内容实质，对于深入理解《条例》，执行好《条例》具有重要意义。</p>
<p><strong>一、《条例》修订的背景及意义</strong></p>
<p><strong>（一）《条例》修订的背景</strong></p>
<p>2008年，我国发生震惊中外的三聚氰胺奶粉事件，教训深刻、影响深远。2009年，我国出台了《食品安全法》及实施条例，从法律制度层面构建了食品安全防火墙。十年来，全社会和政府都把食品安全问题作为头等重要的大事，从生产、流通、餐饮、农业、进出口等各个环节进行有效治理，取得了十分显著的成效。表现在食品安全监督抽查合格率稳定在90%以上，食品安全事故数量减少，食品质量提升等方面。但是由于种种原因，长期积累的食品安全问题还没有得到根本解决。<br>
当前我国食品安全的基本态势总体向好，但依然严峻。总体向好，是由于随着我国经济社会的发展，人们对食品的需求已经从生理需要到安全需求，再到健康需要不断升级和扩大。食品的供给也逐步从小农经济、简单加工向工业化、现代化、高级化加快转型。再加上相关法律制度的确立以及在此基础上进行科学、严格、规范化的监督管理，决定了我国食品安全水平越来越高的总体趋势。另一方面，由于高质量食品供给能力的短缺、监管资源和能力不足，导致在转型期内我国食品安全问题仍处在多发、高发阶段，依然形势严峻。根据市场监管总局发布的数据显示，我国年均食品安全案件在20万起左右。每年食品生产因腐烂变质、乱添加等因素导致不合格食品的出现。据笔者估算，我国每年食品损失将会达到近1.2万亿元。在此背景下，《条例》的出台，对于促进食品安全生产高质量发展，提升食品安全水平，提供了坚实的制度保障。</p>
<p><strong>（二）《条例》使相关法律制度进一步完善</strong></p>
<p>《条例》是《食品安全法》的配套行政法规，使相关制度进一步细化、实化、深化，提升了法律的制度价值。从2009年到2019年十年间，《食品安全法》数次修改，其中2015年的改动幅度最大。从原来的104条增加到154条，有近70%的条款内容做了修改。特别是一些重要监管制度做了相应调整和创新之后，迫切需要《条例》在执行层面使之具体化、程序化，有利于增强法律的权威性、科学性、合理性，更有针对性地解决食品安全问题。新《条例》的出台，满足了这方面的需要。</p>
<p><strong>（三）《条例》为监管体制的变化提供了制度保障</strong></p>
<p>食品安全监管的责任主体之一是各级政府及相关职能部门。厘清各自职能边界，形成各司其职、分工合作的监管主体，对于食品安全至关重要。自2009年以来，为解决多头管理、交叉重复的监管体制，我国进行多次政府机构改革。其中有两次变动较大：一次是2013年成立了国家食品药品监督管理总局，把由原国家质检总局对生产领域食品安全监管职能与机构和由原国家工商总局对流通领域食品安全监管的职能与机构一并划归新建的食药监总局，形成食品生产、流通、餐饮等环节相对统一监管；另一次是2018年机构改革，成立国家市场监督管理总局，把原国家工商总局、原国家质检总局、原国家食药监总局合并，相关职能做了较大调整。监管主体的变动，给法律制度的实施带来重大影响，急需修改相应法律法规内容以适应机构改革的新要求。《条例》的修订为食品安全监管体制改革提供了法律制度的保障。</p>
<p><strong>（四）《条例》在食品安全监管制度创新方面做了有益探索</strong></p>
<p>20年来，我国食品安全监管制度和体制不断改革，积极探索，积累了不少经验。《条例》作为国务院行政法规，一方面在执行层面完善法律实施；另一方面把一些好的经验和做法写入法规，在制度创新上进行积极探索。《条例》在这方面既有不少创新亮点，也有尚待实践检验的尝试。</p>
<p><strong>二、《条例》建构的新制度规范</strong></p>
<p>新修订的《条例》，共10章86条。较2016年2月实施的《食品安全法实施条例》增加了22条，有不少新内容、新亮点。</p>
<p><strong>（一）首次把政府食品安全监管职责延伸到乡镇和街道办事处</strong></p>
<p>《条例》第四条明确规定，乡镇人民政府和街道办事处应当支持、协助县级人民政府食品安全监管部门及其派出机构依法开展食品安全监督管理工作。这是对我国食品安全监管体制的重要完善，也是对《食品安全法》的重要补充，对进一步加强全方位的食品安全监管具有重大意义。乡镇和街道是社会的基础层面，基础不牢、地动山摇。基层是一线，问题在一线。基层食品安全问题不好转，总体食品安全形势不可能根本好转。县级政府及相关机构要把食品安全监管职责延伸到乡镇、街道。乡镇政府、街道办事处有责任支持、协助食品安全监管工作，从而在监管体制上消除死角，筑牢食品安全的根基。</p>
<p><strong>（二）首次把食品安全知识纳入国民素质教育体系</strong></p>
<p>《条例》第五条规定，国家把食品安全知识纳入国民素质教育内容，普及食品安全科学常识和法律知识，提高全社会的食品安全意识。这是一项重大制度创新，也是食品安全风险防范的根本举措。教育是根本，教育是关键。只有全民食品安全意识大大提高，才能建起防范食品安全风险的万里长城。在这方面，日本走在了前面。100多年前，日本率先提出“食育”的概念，把吃什么、怎么吃、吃多少等饮食内容、习惯、卫生、健康等引入教育内容。中国虽然以食文化闻名天下，但安全教育还有所欠缺。2003年的“非典”、今年的新型冠状病毒感染肺炎，两场震惊全世界的重大疫情都与不良饮食习惯密切相关。由此可见，食育是最基础、最重要的教育，食品安全教育重于泰山。应当从幼儿园、小学开始，一直到大学乃至终身教育，把食育作为重要的内容纳入国民教育体系。</p>
<p><strong>（三）《条例》强化了食品安全风险监测的制度效用</strong></p>
<p>食品安全风险监测是《食品安全法》确立的一项安全防范制度，旨在由专业技术机构运用技术手段对食源性疾病、食品污染以及食品中有害因素进行监测，防范重大食品安全事故发生。这是借鉴国外先进经验，侧重预防为主的专业技术措施，十年来发挥了重要作用。《条例》第六条和第七条对这一制度做了进一步细化规定，使风险监测的结果得到了充分利用，风险监测工作更富实效。如《条例》规范了风险监测的不同部门要建立会商机制，形成的风险分析报告要及时报本级人民政府和上级主管部门。特别是在确认风险监测结果表明存在食品安全隐患时，要及时通知相关食品生产经营者。食品生产经营者接到通知后应当立即自查，发现问题要按法律规定采取措施，停止生产、经营，实施食品召回，并报告情况。这种直通车式的规定，提高了工作效率，落实了生产经营者的主体责任，可以最大限度地防范食品安全事故的发生，是制度性优化的一大进步。美中不足的是，《食品安全法》确立的食品安全风险评估制度、风险监测制度和监督抽查制度，在实施中存在不同部门、技术机构间交叉重复、资源浪费、企业负担重等问题，本次修订尚未有效解决，需要引起关注。</p>
<p><strong>（四）进一步完善食品安全的标准化制度</strong></p>
<p>标准是判断食品安全与否的基础依据，标准化制度的完善是解决食品安全问题的重要基础建设。《条例》第十二条明确规定，特殊食品不属于地方特色食品，不得制定食品安全地方标准。这一规定对保健食品、特殊医学用途配方食品、婴幼儿配方食品等特殊食品强化统一、规范管理，防止地方保护主义和不正当竞争具有重要作用。《条例》还特别强调了标准的公开问题。第十四条第二款规定：“食品生产企业制定企业标准的，应当公开，供公众免费查阅”。标准要公开透明，才能更有利于接受各方面的监督，提高食品安全水平。值得指出的是，食品标准是一个系统，是个“大家族”。食品安全标准是食品安全的底线和基本保障。到2018年4月，我国已发布食品安全国家标准1224项，涉及各类指标近2万项，初步建成食品安全强制标准体系。我国食品标准化建设无论在数量上还是质量上较发达国家都还有不小差距。为真正保障食品安全，仅有强制性标准是不够的，还应当建立健全食品生产的质量标准、包装标准、加工工艺、运输、储存、标签、餐饮服务管理、检验方法、基础通用、营养健康等一系列非强制性的标准，全方位保障食品安全。除国家、地方政府制定强制标准外，还应鼓励行业、协会、社团，特别是企业制定和执行数量更多、质量更高的食品标准，构建食品标准化体系。而公开透明，切实认真执行标准，则是标准化制度建设的关键所在。</p>
<p><strong>（五）从制度和机制层面更进一步规范食品生产经营行为</strong></p>
<p>一是在生产经营许可制度方面，《条例》把有效期由原来的3年改为5年。既减轻了企业负担，又有利于实施相对稳定的动态监管。</p>
<p>二是在建立食品安全全程追溯体系方面，《条例》第十七条和第十八条细化了法律规定，明确了相关责任义务。政府有关部门负责提出追溯体系的基本要求，指导生产经营者建立和完善体系，重点监督风险高、销量大的食品追溯体系建设。食品安全追溯体系的建立主体是食品生产经营者，依照规定记录保存相关信息，保证食品可追溯。</p>
<p>三是突出重点、细化规定。《条例》对学校、托幼、养老、工地等集中用餐食堂、网络交易第三方平台提供者、转基因食品、辐照食品、特殊食品、保健食品、特殊医学配方食品、婴配食品、回收食品等重点单位、重点关注的食品，作出更为明确细致的规定，进一步明确了生产经营者的主体责任和义务，对生产、流通、餐饮、运输、存贮等各个环节的食品安全提出规定性要求，使相应的制度和机制更加完善。</p>
<p><strong>（六）加强食品检验的制度建设</strong></p>
<p>一是强化食品抽样检验的标准、方法要求。《条例》规定，对食品抽样检验，必须按照相关标准技术要求以及检验方法进行。特殊情况如可能掺杂掺假的食品、案件调查、事故处理等，可由国务院食安部门制定相应检验项目和方法。检验方法的规定，对于确保检验数据的精准性、一致性、科学性具有重要价值。</p>
<p>二是强调食品检验机构的资质合法性。出具食品检验信息的机构，必须依法取得资质认定，否则检验结果无效，并要受到相应处罚。食品安全不仅要靠法律约束、政府监管、企业自律，而且还要靠标准、计量、检验检测、实验室、数据报告方面的技术支持。而检验机构的公信力、检验报告的科学性、准确性和权威性，在某种程度上是食品安全的生命线。到2018年底，我国各类检验机构39472家，年出具检验报告4.28亿份，全年营收2810亿元。其中通过国家资质认定的食品及食品接触材料的检验检测机构3398家。简言之，只有这3398家获得资质认定的检验机构出具的食品检验报告才具有法律效力。加强对检验机构的法律规范，对食品安全至关重要。我国检验机构市场发展迅猛，虽取得了长足进步，但也存在“小、散、多、重、乱”的现象，迫切需要法律规范、依法管理、依法经营、依法检验，建议加快研究制订我国的《实验室管理法》。</p>
<p><strong>（七）进一步完善进出口食品监管制度</strong></p>
<p>进出口食品安全是我国食品安全整体状况的重要内容。随着我国对外开放的发展，进出口食品规模逐年扩大。据海关统计，2019年1—10月，我国进口食品金额为3.55亿美元，出口食品为2.51亿美元，分别增长10.8%和0.9%。以口岸为界，一边是国内市场，另一边是国外进口生产企业和进口商，决定了这种管理有其特殊性。《食品安全法》立足国情，借鉴国际经验，设立了进口食品的进口商、代理商备案、境外食品生产企业注册、口岸查验、风险预警、标准、标签、认证等一系列制度。《条例》进一步细化流程，明确主体责任，更具操作性。特别要求进口商要建立境外出口商、境外生产企业的审核制度，重点审查其执行相关法规、标准、质量安全保障及食安风险防控措施等情况，履行主体责任。对通过相关认证的境外企业，认证机构要持续跟踪调查，发现问题及时处置。《条例》还专门强调出入境检验检疫部门要严格执行风险预警制度，发现食品安全严重问题，及时发出警报，做出退货、销毁、限制、暂停或禁止进口的决定。在经济全球化不断深化之际，以口岸检验为核心的进出口食品监管，既要同国内市场监管有效衔接，又要同国际惯例一致，是需要深入研究的问题。</p>
<p><strong>（八）进一步完善食品安全的监管制度</strong></p>
<p>《条例》在强化监管制度方面有所突破和创新，不少内容是首次规定。</p>
<p>一是《条例》体现了监管下沉，强化设区市级政府的监督责任，在监督检查权、行政执法权等方面，明确规定了上级监管部门对下级监管部门管理的食品生产经营者具有随机检查权、组织异地检查权，对下级管辖的案件有直接查处权和指定管辖查处权，其目的是打破地方保护，提高效率和监管水平。</p>
<p>二是《条例》首次明确建立食品安全检查员制度。加强职业化、专业化食品安全检查员队伍建设，加强培训教育，提高监管能力，充实人力资源，是保障食品安全的必要条件。</p>
<p>三是《条例》首次建立了内部“吹哨人”制度。</p>
<p>第五十九条提到，对食品安全违法行为实行举报奖励制度时，特别强调企业内部人举报本单位违法犯罪行为的，加大奖励力度，对举报人给予合法保护。这对遏制企业食品安全违法犯罪将会起到重要作用。</p>
<p>四是《条例》首次提出建立守信联合激励和失信联合惩戒机制，建立信用档案，建立黑名单制度，这是一种探索。笔者认为，在上位法依据、操作程序、尺度、救济方式、效果等方面还存在很多问题的情况下，对失信联合惩戒和黑名单制度要慎用、少用，最好是把各种复杂的法律关系研究清楚后再用。</p>
<p><strong>（九）进一步强化了食品安全违法责任</strong></p>
<p>《条例》从第六十七条到第八十五条进一步明确细化了相关法律责任，细化、补充、增设了相应罚责，使法规更具操作性、执行性和权威性，成为一部“有牙齿”的良法。</p>
<p>一是进一步细化了情节严重情形。违法行为情节严重的应当加重处罚。但什么是情节严重情形，《条例》第六十七条对此有明确规定，如违法行为涉及产品货值金额2万元以上或违法行为持续三个月以上的、造成食源性疾病出现死亡病例或30人以上患病的，以及拒绝、逃避监督检查等情况。</p>
<p>二是增设了双重处罚条款。以往企业有食品安全违法行为，处罚对象大多数是法人单位。《条例》第七十五条规定，在三种条件下，除了对企业进行处罚以外，还要对单位的法定代表人、主要负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员处以其上一年度收入的1倍以上10倍以下罚款。这一处罚规定，体现了责任到人、责任到岗、责任到心的方针，会鞭策企业管理者、负责人、当事人更加尽职尽责、尽心尽力，努力防范食品安全风险，提升企业管理能力。</p>
<p>三是细化了食品安全行政监管部门同公安司法机关的协作、衔接和相互配合的规定。保障食品安全不仅要靠行政监管部门的工作，也要靠公安司法部门的努力，更要靠全社会合力形成社会共治的格局，方能奏效。行政监管、行政执法同公安执法之间，不但要各司其职、依法行政、依法执法，而且要彼此相互衔接、相互支持、协调配合，才能实现经济社会健康有序发展。《条例》对食品安全监管部门与公安机关在执法办案、案件移交、材料交接、信息通报、法律适用、相互协调等方面做了比较具体的规定，从而促进不同职能部门（比如行政、公安、司法）之间形成合力，更严谨地依法行政、依法执法，提高食品安全的整体水平。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[素菜丸墨西哥蛋饼]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/su-cai-wan-mo-xi-ge-dan-bing/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/su-cai-wan-mo-xi-ge-dan-bing/">
        </link>
        <updated>2020-04-23T18:56:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这道菜式集多种滋味于一身，黑麦面包配上美味酱汁，滋味不言而喻。</p>
<hr>
<p>份量：四人；所需时间：35分钟</p>
<hr>
<p>40粒(640克)ALLEMANSRÄTTEN素菜丸<br>
2个洋葱(切碎)<br>
2条红椒(切碎)<br>
2瓣蒜头(切碎)<br>
2汤匙特级初榨橄榄油<br>
1茶匙烟熏辣椒粉<br>
1/2茶匙卡宴辣椒<br>
1茶匙糖<br>
1茶匙孜然<br>
1罐番茄蓉<br>
1个青柠(榨汁)<br>
盐及胡椒<br>
4只蛋</p>
<hr>
<p>1.在平底镬加入橄榄油，将洋葱、红椒及蒜头炒至金黄色并变软。</p>
<p>2.加入所有香料及番茄。以匙羮将番茄压成小块，炆煮5至10分钟，以盐及胡椒调味。</p>
<p>3.按照包装上的步骤煎熟素菜丸。</p>
<p>4.转至最细火继续煮酱，加入素菜丸。拌匀后挖出四个洞，将鸡蛋打进洞中，加盖再煮5至10分钟，直到蛋白熟透。洒上芫荽及香葱，配以黑麦面包。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄豆鹰嘴豆蓉配泡菜油]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/huang-dou-ying-zui-dou-rong-pei-pao-cai-you/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/huang-dou-ying-zui-dou-rong-pei-pao-cai-you/">
        </link>
        <updated>2020-04-23T17:10:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>份量：四至六人</p>
<hr>
<p><strong>鹰嘴豆蓉：</strong><br>
300毫升黄豆<br>
2、3瓣蒜头<br>
3汤匙无盐淡中东芝麻酱<br>
½茶匙孜然粉<br>
4、5汤匙柠檬汁，按需要添加<br>
2汤匙芥花籽油<br>
盐，按需要添加<br>
100毫升滚水<br>
50毫升葱（切碎）</p>
<hr>
<p><strong>泡菜油：</strong><br>
150毫升芥花籽油<br>
50毫升醋<br>
½至1茶匙韩国辣椒粉，按需要添加<br>
1小瓣蒜头（切碎）<br>
1茶匙姜蓉<br>
1茶匙鱼露<br>
½至1茶匙青柠汁</p>
<hr>
<p><strong>鹰嘴豆蓉：</strong><br>
1.将黄豆放入碗内，加800毫升的水浸泡，并放入雪柜浸泡最少10小时。<br>
2.将黄豆沥干和冲洗，放入中型平底镬，加入1公升水和1茶匙盐，煮滚后转细火煮约1.5至2小时，初期要撇走表面的泡沫。<br>
3.倒剩约100毫升水。<br>
4.将200毫升煮过的黄豆留起备用。将剩余的黄豆连同其他材料、50毫升煮黄豆的水和1茶匙盐加入高速搅拌机。<br>
5.搅拌几分钟直至滑身，如有需要可加水和盐。加入芥花籽油后再搅拌一分钟。<br>
6.在大平底镬加入1汤匙油烧热，将余下黄豆煎至脆身，加入盐调味，放凉后加入泡菜油。<br>
7.将泡菜油黄豆上碟，并将2汤匙泡菜油黄豆放在鹰嘴豆蓉上，淋上更多泡菜油和葱粒。</p>
<hr>
<p><strong>泡菜油：</strong><br>
1.除芥花籽油和青柠汁以外，将余下材料加入泡菜油内搅匀。<br>
2.加入芥花籽油，并加入柠檬汁调味。<br>
3.放置最少一小时。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[公司适合做哪个体系的认证指南]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/gong-si-gua-he-zuo-na-ge-ti-xi-de-ren-zheng-zhi-nan/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/gong-si-gua-he-zuo-na-ge-ti-xi-de-ren-zheng-zhi-nan/">
        </link>
        <updated>2020-04-21T13:19:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="iso9001质量管理体系"><strong>ISO9001质量管理体系</strong></h2>
<p>ISO9001标准是一个放之四海皆准的东西，这并不是说9000标准有多少万能，而是因为9001是一个基础型的标准，是西方质量管理科学的精华，因为生产型的企业适用，服务性行业、中介公司、销售公司等也都适用。因为讲究质量都是共通的。</p>
<p>一般来说，ISO9001标准比较适合生产型企业，因为标准中的内容比较好对应，过程对应比较清楚，因此有对号入座的感觉。</p>
<p>销售公司可以分为两种，纯销售和生产型销售公司，如果是纯销售公司，他的产品就是外包或采购的，其产品就是销售服务，而不是应该是产品生产，因此策划过程就要考虑产品（销售过程）的特殊性，这样会比较好策划体系了。如果是生产型的销售企业，中间包括了生产，就应该把生产过程及销售过程都策划进去，所以销售公司申请ISO9001证书时就应该考虑自己的产品，与生产型企业区分开。</p>
<p>总的来说，无论企业大小，无论什么行业，目前所有企业都适合做ISO9001认证，其适用范围面很广，适合任何的行业，亦是所有企业发展壮大的基础、根基。针对不同行业，ISO9001又衍生出不同的细化标准，例如汽车行业、医疗行业的质量体系标准等等。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="iso14001环境管理体系"><strong>ISO14001环境管理体系</strong></h2>
<p>ISO14001环境管理体系认证适用于任何组织，包括企业，事业及相关政府单位，通过认证后可证明该组织在环境管理方面达到了国际水平，能够确保对企业各过程、产品及活动中的各类污染物控制达到相关要求，给企业树立良好的社会形象。</p>
<p>现在环境保护问题日益受到人们的关注，自从国际标准化组织发布了ISO14001环境管理体系标准和其他几个相关标准以来，得到了世界各国的普遍响应和关注。越来越多有注重环境节能的企业自愿推行了ISO14001环境管理体系。</p>
<p><strong>一般来企业推行ISO14001环境管理体系有以下几种情况：</strong></p>
<ol>
<li>
<p>注重环境保护，希望通过推行环境管理体系的实施，从根本上实现污染预防和持续改进，同时可以推动了企业开发清洁产品、采用清洁工艺、采用高效设备、合理处置废物的进程。</p>
</li>
<li>
<p>相关方要求。如供方、顾客、招投标等的需求，需要企业提供ISO14001环境管理体系认证证书。</p>
</li>
<li>
<p>提高企业管理水平，推动企业管理模式转变。通过对各种资源的消耗的控制，全面优化本身的成本管理。</p>
</li>
</ol>
<p>总而言之，ISO14001环境管理体系是一项自愿性认证，凡是有需求提高的企业都可以推行此项认证来加强企业的知名度，从根本上改善管理水平。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="iso45001职业健康安全管理体系"><strong>ISO45001职业健康安全管理体系</strong></h2>
<p>ISO45001是国际性安全及卫生管理系统验证标准，是原职业健康及安全管理体系（OHSAS18001）的新版本，目的是通过管理减少及防止因意外而导致生命、财产、时间的损失，以及对环境的破坏。</p>
<p>ISO 45001职业健康安全管理体系适用于任何组织的职业健康及安全的管理体系标准，目的是通过管理减少及防止因意外而导致生命、财产、时间的损失，以及对环境的破坏。</p>
<p>我们通常将ISO9001、ISO14001以及ISO45001这三大体系一起合称为三体系（又称三标）。</p>
<p>这三大体系标准适用于各行各业，更有些地方政府会给予通过认证企业财政补助。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="gbt50430建筑施工质量体系"><strong>GB/T50430建筑施工质量体系</strong></h2>
<p>任何从事建筑施工工程、道路桥梁工程、设备安装等相关工程的企业，都必须具有相应的资质证明，其中包括了GB/T50430建筑施工体系。</p>
<p>在招标投标活动中，如果您是工程建设施工行业企业，相信您对GB/T50430认证也不陌生，特别是拥有三张证书还能够提高中标分数，提高中标率。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="iso27001信息安全管理体系"><strong>ISO27001信息安全管理体系</strong></h2>
<p>一、以信息为生命线的行业：</p>
<ol>
<li>金融行业：银行、保险、证券、基金、期货等</li>
<li>通信行业：电信、网通、移动、联通等</li>
<li>皮包公司：外贸、进出口、HR、猎头、会计师事务所等</li>
</ol>
<p>二、对信息技术依赖度高的行业：</p>
<ol>
<li>钢铁、半导体、物流</li>
<li>电力、能源</li>
<li>外包(ITO或BPO)：IT、软件、电信IDC、呼叫中心、数据录入，数据处理加工等</li>
</ol>
<p>三、工艺技术要求高、竞争对手渴望得到的：</p>
<ol>
<li>医药、精细化工</li>
<li>研究机构</li>
</ol>
<p>引入信息安全管理体系就可以协调各个方面信息管理，从而使管理更为有效。保证信息安全不是仅有一个防火墙，或找一个24小时提供信息安全服务的公司就可以达到的，它需要全面的综合管理。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="iso20000信息技术服务管理体系"><strong>ISO20000信息技术服务管理体系</strong></h2>
<p>ISO20000是第一个关于IT服务管理体系的要求的国际标准，它秉承“以客户为导向，以流程为中线”的理念，并强调按照PDCA（戴明质量）的方法论持续改进组织多提供的IT服务。其目的是提供建立、实施、运作、监控、评审、维护和改进IT服务管理体系(ITSM)的模型。</p>
<p>ISO 20000的认证适合IT服务的提供者，可以是内部的IT部门，也可以是外部的服务提供商，包括（但不限于）以下类别：</p>
<ol>
<li>IT服务外包提供商</li>
<li>IT系统集成商和软件开发商</li>
<li>企业内部IT服务提供商或IT运营支持部门</li>
</ol>
<hr>
<hr>
<h2 id="iso22000食品安全管理体系"><strong>ISO22000食品安全管理体系</strong></h2>
<p>ISO22000食品安全管理体系证书是餐饮行业必备证书之一。</p>
<p>ISO22000体系适用于整个食品供应链中所有的组织，包括饲料加工、初级产品加工、到食品的制造、运输和储存、以及零售商和饮食业。</p>
<p>同时也可以用于作为组织对其供应商第二方审核的标准依据，当然也可用于第三方商业认证。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="haccp危害分析与关键控制点体系"><strong>HACCP危害分析与关键控制点体系</strong></h2>
<p>HACCP体系是对可能发生在食品加工环节中的危害进行评估，进而采取控制的一种预防性的食品安全控制体系。</p>
<p>该体系主要针对食品生产企业，针对的是生产链的全部过程的卫生安全（对消费者的生命安全负责）。</p>
<p>虽然ISO22000和HACCP体系都归属于食品安全管理行列，但是在适用范围上有所区分：ISO22000体系适用于各个行业，而HACCP体系只能适用于食品及其相关行业。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="iatf16949质量管理体系"><strong>IATF16949质量管理体系</strong></h2>
<p>适合做IATF16949体系认证的企业包括：轿车、载货汽车、客车、摩托车及部件、配件的生产厂家。</p>
<p>不适合做IATF16949体系认证的企业则有：工业（叉车）、农业（小货车）、建筑业（工程车）、矿业、林业等用车生产厂家。</p>
<p>混合性生产的企业，只有少部分产品是提供给汽车制造厂的，也可以做IATF16949认证。公司的所有管理都应按IATF16949执行，包括汽车产品技术方面。如果生产现场可区分开来，可只对汽车产品制造现场按IATF16949管理，否则整个工厂必须按IATF16949执行。</p>
<p>模具产品生产厂尽管是汽车供应链厂家的供方，但所供产品不是用于汽车上的，因此不能申请IATF16949认证。类似的还有运输供方等。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="商品售后服务认证"><strong>商品售后服务认证</strong></h2>
<p>只要是在中华人民共和国内合法经营的企业都可以申请商品售后服务认证，包括制造有形商品的企业、销售有形商品的企业、提供无形商品（服务）的企业。</p>
<p>商品是进入消费领域的产品。商品除了有形的产品外，还包括无形的服务。工业品和民用消费品都属于商品。</p>
<p>有形商品具有外观形式和内在质量以及促销成分，如品质、包装、品牌、造型、款式、色调、文化等。</p>
<p>无形商品包括劳务和技术服务，如金融服务、会计服务、营销策划、创意设计、管理咨询、法律咨询、程序设计等。无形商品一般随着有形商品而发生，也随着有形的基础设施而发生，如航空服务、旅店服务、美容服务等。</p>
<p>所以，凡有独立法人地位的生产、贸易、服务企业都可申请商品售后服务认证。</p>
<hr>
<hr>
<h2 id="知识产权贯标"><strong>知识产权贯标</strong></h2>
<p>第一类：<br>
知识产权优势、示范企业——要求贯标；</p>
<p>第二类：</p>
<ol>
<li>准备申报市、省著名商标、驰名商标的企业——贯标可作为知识产权管理规范的有效证明；</li>
<li>准备申报高新技术企业、技术创新项目、产学研合作项目、技术标准项目的企业——贯标可作为知识产权管理规范的有效证明；</li>
<li>准备上市的企业——贯标可规避上市前的知识产权风险，并成为公司知识产权规范的有效证明。</li>
</ol>
<p>第三类：</p>
<ol>
<li>集团化、控股型等组织架构复杂的中大型企业——贯标可以理顺管理思路；</li>
<li>知识产权风险大的企业——通过贯标可以规范知识产权风险管控，降低侵权风险；</li>
<li>知识产权工作已经有一定基础希望更加规范的企业——贯标可以规范管理流程。</li>
</ol>
<p>第四类：<br>
经常需要参加招投标的企业——贯标后可以成为国企和央企采购优先考虑对象；</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SEO - Meta标签优化 ]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/seo-you-hua/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/seo-you-hua/">
        </link>
        <updated>2020-04-13T16:08:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>什么是meta标签</strong><br>
根据w3c定义，meta元素是可提供有关页面的元信息（meta-information），比如针对搜索引擎和更新频度的描述和关键词。 meta标签位于文档的头部，不包含任何内容。标签的属性定义了与文档相关联的名称/值对。 简单来说，meta标签是给搜索引擎看的标签，对于seo有着举足轻重的作用。</p>
<p><strong>常用的meta标签</strong></p>
<pre><code <span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">charset</span>=<span class="hljs-string">"utf-8"</span> /&gt;</span> // 字符编码
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">http-equiv</span>=<span class="hljs-string">"X-UA-Compatible"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"IE=edge,chrome=1"</span> /&gt;</span> // 兼容适配
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"viewport"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"width=device-width, initial-scale=1.0"</span> /&gt;</span> // 设备适配
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"description"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"No scripts, no cue cards. It isn't always Shakespeare, but it's genuine. It's a life"</span> /&gt;</span> // 简介
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"generator"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"Ghost 0.78"</span> /&gt;</span> // 生产工具
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"author"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"Wildcatuuu"</span> /&gt;</span> // 作者
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"robots"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"index,follow"</span> /&gt;</span> // 搜索优化，下同
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"google"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"index,follow"</span> /&gt;</span>
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"googlebot"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"index,follow"</span> /&gt;</span>
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"verify"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"index,follow"</span> /&gt;</span>
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"apple-mobile-web-app-capable"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"yes"</span> /&gt;</span> // webapp全屏
class="hljs lang-html"><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"apple-mobile-web-app-status-bar-style"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span 
class="hljs-string">"black-translucent"</span> /&gt;</span> // apple状态栏颜色
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"format-detection"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"telephone=no, email=no"</span> /&gt;</span> // 禁止电话邮件自动识别
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"HandheldFriendly"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"true"</span> /&gt;</span> // 移动设备优化，针对不支持viewpoint设备
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"MobileOptimized"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"320"</span> /&gt;</span> // 微软旧浏览器适配
<span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">name</span>=<span class="hljs-string">"google"</span> <span class="hljs-attr">content</span>=<span class="hljs-string">"notranslate"</span> /&gt;</span></code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UNDEFEATED 球鞋主题填色书]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/undefeated-qiu-xie-zhu-ti-tian-se-shu/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/undefeated-qiu-xie-zhu-ti-tian-se-shu/">
        </link>
        <updated>2020-04-12T16:01:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>填色书是一种非常好的缓解压力途径，最近便有不少艺术家和美术馆推出可以免费下载的填色书，而知名街头品牌 UNDEFEATED 也別出心裁地带来一个球鞋主题的填色书供大家选择。</strong><br>
<strong>在未来几周时间中，UNDEFEATED 将会陆续公布几双自家联名鞋款的 CAD 工程绘图，其中第一双便是 UNDEFEATED x Nike Zoom Kobe 4 Protro，从而纪念已故球星 Kobe Bryant 入选篮球名人堂。</strong><br>
<img src="https://gitee.com/wildcatuuu/Blog-Gallery/raw/master/img/UNDEFEATED 球鞋主題填色书-NIKE ZOOM KOBE IV PROTRO.jpg"/></p>
<p>PDF DOWNLOAD LINKS<br>
<a href="https://cdn.shopify.com/s/files/1/0282/5850/files/KOBE-4-COLORING_BOOK.pdf?v=1586156128">NIKE ZOOM KOBE IV PROTRO</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为Gridea主题添加看板娘]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/wei-gridea-zhu-ti-tian-jia-kan-ban-niang/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/wei-gridea-zhu-ti-tian-jia-kan-ban-niang/">
        </link>
        <updated>2020-04-06T04:47:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Add Live2D for Gridea theme</p>
<h2 id="概要">概要</h2>
<p>看到别人的网站有看板娘，但是Gridea并没有特别完整的解决方案，便在Github上寻找相关的代码，看到项目：<a href="https://github.com/stevenjoezhang/live2d-widget">live2d-widget</a>，便稍作修改，就实现将看板娘本地化到主题中，需要改动的地方很少。<br>
效果预览：<a href="https://wherelse.cc">wherelse.cc</a></p>
<h2 id="操作方法">操作方法</h2>
<ol>
<li>从我的github上下载或clone repo，地址：<a href="https://github.com/wherelse/Live2D-for-Gridea">Live2D For Gridea</a></li>
</ol>
<ol start="2">
<li>
<p>将文件以文件夹形式放入到\主题\assets\media下</p>
<p><img src="https://gitee.com/wildcatuuu/Blog-Gallery/raw/master/img/1583685033340.png" alt="" loading="lazy"><br>
文件夹的内容应有一下几项：<img src="https://gitee.com/wildcatuuu/Blog-Gallery/raw/master/img/1583685129035.png" alt="" loading="lazy"></p>
</li>
<li>
<p>将下面的代码加入 <code>index.ejs</code>的<code>&lt;head&gt;</code>或 <code>&lt;body&gt;</code>之间保存。</p>
</li>
</ol>
<pre><code class="language-html">&lt;script src=&quot;./media/live2d/autoload.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
</code></pre>
<p>在Gridea中预览添加完成后的效果。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://gitee.com/wildcatuuu/Blog-Gallery/raw/master/img/1583685534617.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="在主题中添加开启按钮可选">在主题中添加开启按钮（可选）</h2>
<p>在config.json最后添加：</p>
<pre><code class="language-json">{
    &quot;name&quot;: &quot;Live2D&quot;,
    &quot;label&quot;: &quot;Live2D看板娘&quot;,
    &quot;group&quot;: &quot;Live2D&quot;,
    &quot;value&quot;: true,
    &quot;type&quot;: &quot;switch&quot;,
    &quot;note&quot;: &quot;若不需要，可关闭以加快页面加载速度&quot;
}
</code></pre>
<p><code>&lt;head&gt;</code>或 <code>&lt;body&gt;</code>间的代码更改为：</p>
<pre><code class="language-html">&lt;% if (site.customConfig.Live2D){ %&gt;
    &lt;script src=&quot;./media/live2d/autoload.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;% } %&gt;
</code></pre>
<h2 id="live2d自定义">Live2D自定义</h2>
<p>在<code>waifu-tips.json</code>和<code>waifu-tips.js</code>中可以自定义看板娘的文字内容，按需更改。</p>
<p>本文转载于<a href="https://wherelse.cc/post/add-live2d-in-the-gridea-theme/">wherelse Blog</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[资源导航]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/zi-yuan-dao-hang/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/zi-yuan-dao-hang/">
        </link>
        <updated>2020-04-02T16:53:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.lanzous.com/b00tcw1za">软件</a></p>
<p><a href="https://cowtransfer.com">奶牛快传</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://wildcatuuu.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://wildcatuuu.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2019-12-31T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<p><a href="https://wildcatuuu.github.io/">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>